何君堯發起集會促港大開除戴耀廷 指港獨思潮受佔中影響 戴：尊重言論自由

立法會議員何君堯今日在添馬公園發起「反港獨、反冷血、反偽學吶喊大會」，要求香港大學開除佔中發起人、港大法律系副教授戴耀廷。大會表示約有4000人參加，何君堯形容「群情洶湧」，出席者希望將他革走非沒有理由、無的放矢，戴耀廷應知道如何做。

大會又指，大學校園的「港獨」及出現冷血言論的風潮，均受佔中思潮影響。何君堯表示，罪魁禍首是戴耀廷，2013年起戴提倡違法佔中，其後引起一系列不安寧同暴亂事件，導致現時有港獨思潮出現。

對於戴的案件即將審理，何君堯否認發起活動是向法庭施壓，而是針對校內的言論，不是針對他被控告什麽。他又稱，作為學校老師，不論是課室內外，言行是很重要，做得不好是壞榜樣。何君堯說，本月13日收到港大校長馬斐森的回覆，表示會按既定程序和政策處理事件，但並無指出是否正式接受投訴，何君堯同日已要求澄清是否展開投訴機制。 對於集會人數少於早前收集的8萬個簽名，何君堯指是好開始，認為等到8萬人集會時便太遲了。

有份出席集會的屏山鄉事委員會主席曾樹和在台上稱，提倡港獨者應「殺」，何君堯接着說「殺無赦」。何君堯在集會後表示「睇吓你殺咩啦，殺豬殺狗唔係刑事嘅」。其後記者問到「殺無赦」的意思，他表示是「大義凜然」，認為搞港獨者將整個國家命運顛覆，要令香港及中國13億人付出龐大代價，「啲人唔殺左佢做咩，『殺無赦』是嫉惡如仇」。

戴耀廷接受傳媒訪問時表示，尊重何君堯及他的朋友的言論，「不過呢啲言論有無超越香港道德底線呢，就由香港市民自己判斷，會否將責任推得太盡」。被問到港獨思潮「入埋你數」，戴耀廷指這是他的言論自由，沒法律禁止，但他亦質疑背後或有政治力量想令他「收聲」。他又表示，港大校長已表示大學有既定程序處理大學教員有否違返紀律，